【政情】李慧琼坐正內會主席 過程惹建制派不滿

【Now新聞台】民建聯李慧琼經歷逾半年，終於當選立法會內會主席，但餘波未了。

除了主持內會，內會主席也要在立法會大會，代替主席主持會議。梁君彥過去逾半年，都要由朝到晚坐足會議，終於等到有人代班，但由李慧琼主持又受到質疑，要梁君彥出手平定。

《政情》打聽，民主派議員早有計劃，在李慧琼坐上主席位時，要質疑她選舉的合法性，許智峯更稱她「扮主席」。李慧琼兩度暫停會議，最終由梁君彥重返主席位置，重申李慧琼選舉有效，又警告議員再有冒犯會被逐，風波才稍平息。

李慧琼被民主派質疑時，少有建制派「幫口」，除了因為當時是午飯時間，在會議廳的人不多，不同建制派都向《政情》透露，內會選主席的風波，令他們對李慧琼甚感不滿。

事實上，兩辦發聲後，建制圏子為內會停擺問責，李慧琼被批有權不用，未有在選主席以外加其他議程，亦有人認為，只要李慧琼退選，就可重掌主持內會的權力。

據聞，建制派早建議她用這兩招，但李慧琼因立法會有不同的法律意見，未有接納，有人批評她太「錫身」。

反而梁君彥兩度出手，先外聘法律意見，加持李慧琼主持選主席以外的議程 ，再出動尚方寶劍，引用議事規則第92條，指示陳健波主持選舉主席內會事宜，要由大會主席「孭上身」，有建制中人都替梁君彥不值。

內會周五開會，民主派表明不會杯葛，會上再有「大龍鳳」，笑言不會有大主席「執手尾」，李慧琼要自己面對。

邊個親共派咁沙卜唔滿意佢哋大姐大

邊忽似大姐大

明明上年10月就已經可以出依家果兩招「名正言順」主持返內會 李慧琼就走去配合黑暴派拉布大半年 佢根本係紅皮黃心

識鬥梗係鬥紅啦

可能又係工賊會爆粗嗰個女仔呢

林鄭都夠膽X喎

李慧琼都做得點解唔可以係麥美娟做?? 點解唔可以係葛珮帆做呀?
點解一定係李慧琼

其實又係 睇內會果時麥美娟葛珮帆不斷開波郭榮鏗 但係李慧琼乜都唔做
定係李慧琼本身就唔想做

李維京哩啲閪女人自以為big boss梗係唔郁
等啲戇鳩仔陸頌雄何君堯之流打爛仔交囉

假博士一直都不滿琼子
想謀佢個位好耐

mayanne

信少d所謂政情

貪錢貪名
醜人梗係諗住班二打六做啦

聽完就算

內會周五開會，民主派表明不會杯葛，會上再有「大龍鳳」

講到明做場大龍鳳

假博士都無料 佢只係李慧琼一隻棋

作d花邊出黎分散大家注意/推銷量姐，大家無謂認真

李慧琼一定係美國佬派黎既奸細
大家小心

事實上，兩辦發聲後，建制圏子為內會停擺問責，李慧琼被批有權不用，未有在選主席以外加其他議程，亦有人認為，只要李慧琼退選，就可重掌主持內會的權力。

退選咪必定選左泛民做主席囉，你班友咁豬兜唔派人選先搞到咁，而家就怪前線打仗既鯨子

咁李慧琼真係無料到嘅

又無智慧, 又唔打爛仔交

又扮內閧

到投票果陣咪又係狗咁

零胸襟,DAB輸到仆街又唔使問責
丟哂側頭佬嘅假

ok

因為民建聯要行中間路線
啲污糟嘢要比其他人做

鬥快上位啫

親共派唔會有咩大姐大

李慧琼看個樣
連民建聯黨內都只係弱主一個
遠遠唔及老鼠成果班

不論林鄭，李慧琼，梁君彥，何君堯
全部都係直接聽命中聯辦
唔存在邊個命令邊個 邊個影響邊個

咁撚難服侍架

李慧琼真係想唔做
上次區選失利
佢第一時間話辭職
不過有人唔俾佢辭

算把啦 咪撚再叫建制派得唔得

睇到個日立法會既iCable 報導，其中一個shot係影住李慧琼條臭閪，前一個shot係支那波宣佈條臭閪當選，隔咗個口罩都feel條臭閪笑

不滿還不滿，但都會奶

每個月袋多五皮架
我係其他親共派都想狗衝去做

明明應該係李慧琼退選 dq全部人 重新選過

梗係不滿
本來建制就諗住內會爭主席件事不了了之 反正都拖左5個幾6個月 而且都就黎選新一屆
但大陸一出聲 唔係話要爭贏個主席位 要爭贏好易 李慧琼退選咪得 但大陸暗啞底指示就係要爭贏主席位 仲要指定係李慧琼贏 (但建制又無得唔做 大陸根本係比個難題試下你班建制到底有幾多斤兩)
而家為左幫李慧琼而搞到抓爛塊臉 唔多唔少輸左d票嫁其實

咪扮啦，想呃中立票

呃中立票咋

上年逃犯條例都搞到好多小數派連區議員都無得做
依家仲要叫其他人抓爛塊臉幫李慧琼上位 李慧琼咩都唔洗做又多5皮一個月
內會搞到咁大年事 黎緊個個都驚立會輸 又唔可以聽老細話 小數派做人很難 做返狗啦

大condom就有佢份

罵佢哋都冇用㗎啦
唔痕唔癢
倒不如美化佢哋 等佢哋開心下
樂極生悲

咪係
捉支持大姐大佢出黎打
殺一儆百

建制派遇到依D事情起碼唔會割席，都係會照舊奶共

咪係
支持大姐大捉佢出黎打
殺一儆百

棒打出頭鳥
就立選，
愈出名，死愈快

內會周五開會，民主派表明不會杯葛，會上再有「大龍鳳」

泛民同一招到底會用幾多次
留夠舉牌仔 又俾保安飛哂出街

講真呢單野俾麥美娟搞, 連國歌法都過埋啦
係要益個琼子, 浪費香港人時間

#識玩就玩挑起民眾鬥民眾

睇怕係中意講粗口個個

不滿？
你狗奴才你咋有資格咩

用女仔黎形容佢...好嘔心

大家開左twitter 未？

扮咩？

民建聯主席喎

共產黨用女人嘅手法
只係會比佢地坐到d望落去有頭有面
實際上冇大權，或者用起上黎諸多制肘嘅位置

好似天下第一大黨主席呢d位，比面你姐，你估你唔洗睇人面色咩？
要你出力個時，好似內會主席呢d位，自然覺得你唔撚掂。純粹因為你係女人。女人係共產黨下只有“作為女人”呢個功能。

咁另一邊都多左好多人不滿d 馬騮戲

White dog ? Black dog?

全部都係狗 扮咩姐

建制勇武派 君堯（已成condom)
建制大台 琼子

仲有冇

捉緊好大盤棋

李慧琼一個邀功，其他建制派要幫佢埋單，梗係唔滿意喇
應該民建聯中人都冇乜野，因為李慧琼坐正內會主席，佢地拉車邊都有著數
係新民黨、自由黨呢啲先至多聲氣
我已經想像到葉劉個怨婦點樣向記者數算李慧琼

好嬲好嬲

佢著和服道歉未？ 傷害14億人感情奶日狗

比我都不服啦
次次都民建聯做主席 做局長
工聯會 新民黨就做行政雞位
分豬肉次次都無份

屌有幾不滿都好
投票嗰陣咪一樣歸位

收皮啦濫權琼

講到尾咪係因為李慧琼唔肯放棄內會主席拎倍半人工呢舊肥豬肉 如果肯俾第個上位班保皇黨洗乜搞咁多野

可能係粗口娟

梁君彥真係唔抵，幫個女人做晒啲衰野，成何體統

點解大家咁唔公道㗎，有無睇到陸頌紅呢排幾勇猛呀？支持陸頌紅代替漢奸琼做內會主席。

冇老鼠成 佢什麼也不是

睇見陸頌雄就火滾佢個仔不可一世，冇禮貌垃圾港鞋，老廣東話都未梘好，成班垃圾！

停幾耐

佢係未來女特首黎架

反而我覺得 班土共唔滿意大口狗咁闊佬懶理 先咁樣夾佢做咁多野

開始鬥紅
保皇黨啲強硬赤化派想上位
傳統撳制派竟然咁快畀人批鬥

例如
暴動會

內會周五開會，民主派表明不會杯葛，會上再有[black]「大龍鳳」[/black]，笑言不會有大主席「執手尾」，李慧琼要自己面對。
有臭魚罐頭未啊

重生的只呵唔鬧既樹窿Tg grp

入grp表格:
希望大家如果想入來幫手又好，放負都好
最係可以個人會開心返